香城Online 職業整合與戰術討論

首先好對唔住我騎劫咗叔叔Ｃ嘅香城Ｏｎｌｉｎｅ ｐｏｓｔ，原ｐｏ喺呢度。
［每天更新 人手置頂]7.21 香城Online終極裝備手冊+懶人包（有App)

［快入幫手！］正版香城Online玩家交流區！要你幫忙更新系統！ ！

小弟都係新手，玩咗幾個禮拜香城Online 想同大家簡略整合下隻Game 入面有咩職業，咁大家可以因應返自己能力同取向㨂返啱自己嘅嘢嚟玩。

目錄
—————————————————
＃０２—７，職業導覧
＃０２裝修佬、商人
＃０３弓箭手
＃０４長矛兵、棍盾兵
＃０５哨兵、咪手／旗手
＃０６工兵、工廠兵
＃０７急救員、滅火隊

＃０８，戰術討論
—————————————————
以上純屬學術研究交流。
只供遊戲用途，並不誘使或鼓吹任何行動。
若使用本頁資訊導致任何（法律）問題，本頁及相關人士恕不負責。

職業難度分級：
白色：入門
淺藍色：要小心
金色：保持警惕
紅色：時刻保持自身安全
當然，唔係淺藍色金色就可以鬆懈，每個職業都有佢危險之處，安全打機，出入平安。

裝修佬
首先ＧＭ都有講過，一開ＧＡＭＥ最好㨂做裝修佬，然後再轉其他職。

有咩用：
做裝修佬先解鎖到基本防具。唔係裝修佬而又有裝嘅話會畀ＧＭ當開外掛收裝ban AC。雖然係裝修佬都有機會畀ＧＭ收裝ＣＬＳ
要點做：
裝修佬呢個職業㨂職都要課金，百令二百個金幣。

商人

有咩做：
商人負責喺唔同渠道課金，買裝畀前線嘅玩家。要知道唔係個個玩家都有能力重課。
要點做：
應付到課金，呢隻ＧＡＭＥ課金唔平。
喺唔同嘅ＴＧ谷都有唔同嘅商會畀商人交流應該買啲咩，同埋買完之後要點做。呢一點小弟唔多清楚，知道嘅手足可以喺下面補充。

物資兵

有咩做：
將商人用血汗錢課金買嘅裝備送上前線。
要點做：
喺唔同嘅ＴＧ谷商會入面同商人保持聯絡。
如果物資量多嘅話可能要有車先送到啲物資入副本，然後再喺副本地圖入面同其他物資兵一齊派畀其他玩家。

弓箭手
弓箭手除咗可以喺遠距離打怪之外，當弓箭手數量多而齊射嘅時候，可以對啲怪做到火力壓制嘅效果。

有咩做：
主要都係火力壓制啲怪，令到佢哋開遠攻技能嘅難度增加，減少近攻隊友所受到嘅攻擊。
要點做：
首先你要有夠好嘅眼界，確保到唔會ＴＫ到隊友先。

裝備有：
漆彈

[721] 彩彈戰術，實測報告

優點：
- 就算打中隊友都唔會受傷，只要洗就冇影響。
- 只要打中啲怪，因為要維持封鎖線，所以佢地係冇得洗（或唔夠水洗），亦都可以減低佢地人手調動嘅靈活性以及阻止包圍網形成。
缺點：
- 需要海量油漆以隨時應對不同情況。

古代Ｍ巾

教學：o6kdRs4x1fs
優點：
- 好易整。
- 掉乜都得。
- 高攻。
缺點：
- 難，但係又唔係話冇可能嘅。

童年玩兒

優點：
- 易用。
- 平。
- 就算想自己整都唔難。
- 好多嘢都射得（任何球狀物體、電芯）。
缺點：
- 應該要去外國商城先有得買，送貨須時。

砲兵團
鐘意玩遠程攻擊又鐘意團隊合作嘅玩家，可以做砲兵。

有咩做：
對啲怪做火力壓制，打怪嘅陣地就可以加到隊友士氣。
要點做：
組一個二至四人嘅小隊（一至兩個人企喺度，一個發射，一個幫手上彈（Optional））。
同隊友有好嘅合作。
負責發射嘅手足要有好嘅眼界。

裝備有：
友誼萬歲

優點：
- 平。
- 要自己整都唔係好難，做尖嗰啲阻力帶都可以用嚟改裝。
- 承上，自己整嘅仲可以自己較磅數。
- 易收藏。
缺點：
- 要有隊友，不過開聲問句，點都有人同你組隊嘅。

9月1 一定係機場
之後每個星期六/日 要有一日一定係機場

長矛兵
有心理準備同有意志近戰打怪嘅玩家可以㨂呢個職業。
參考：afqhBODc_8U

有咩做：
擋住啲怪嘅衝擊。
距離近嘅時候有長矛做輸出。
保護弓箭手同砲兵團，令佢哋有空間輸出。
攬皮帶，有啲咩事嘅時候後面嘅人可以拉你走。
要點做：
勇氣，唔驚怪。
信任後面嘅隊友，只要大家配合到，前線係唔會送到頭的。
注意做長矛兵嘅玩家要攞長盾，啲怪好撞得，而且長矛兵陣做第一線係唔可以散的。
而長矛就係令到速狗怪冇得開衝刺技。

裝備有：
大浮板

優點：
- 抗怪物嘅近戰棍擊。
- 厚身嘅浮板應該可以喺一定距離之下擋到遠程火力，因為啲怪嘅火力唔係穿透屬性而係打擊屬性。
缺點：
- 唔ｃｕｍ打。
- 大嘅浮板可能會有啲貴。
- 要有合成技能。

大趴板

109蚊充氣板做盾牌,要成為前線標準裝備,一人一個

優點：
- 抗怪物嘅近戰棍擊、蕉彈攻擊。
- 喺一定距離之下應該擋到遠程火力，因為啲怪嘅火力唔係穿透屬性而係打擊屬性。
- 應該唔使合成。
缺點：
- 可能唔ｃｕｍ打。

環保紙皮

(守護香港) A字盾- 全民皆盾 簡易制作方法

優點：
- 平。
- 抗怪物嘅近戰棍擊。
- 厚身嘅紙皮應該可以喺一定距離之下擋到遠程火力，因為啲怪嘅火力唔係穿透屬性而係打擊屬性。
- 可以整定，可以入副本再整。
- 畀怪追，掉咗都唔肉赤。
- 我諗ＧＭ應該唔會紙皮都沒收啩...
缺點：
- 真係要好多紙皮下。我整過八層冇Ａ字，用咗成個紙皮箱先整到一塊仔。
- 要同物資兵溝通下，派水嗰陣儘量沿住黏合位摵，唔好浪費紙皮。

山系女行Yama Girl

優點：
- 平。
- 愈平愈好。
- 因為貴嘅係用鋁合金或者碳纖造，輕但係易爛。
- 前面個尖尖好似係用鎢金造，啫係最硬嘅金屬。
- 所以用嚟突刺係好過用嚟扑。
缺點：
- 有機會畀ＧＭ問候。
- 要收埋喺背囊嘅話，背囊要唔細。

落雨不怕

優點：
- 落雨不怕。
缺點：
- 易爛。
- 長矛嚟講唔夠長。

棍盾兵
想同啲怪愈親愈熱，然後短兵相接嘅玩家，可以㨂呢個職業。
參考：veK-HDPzmww

有咩做：
第一線體力不支嘅時候，畀佢哋向後退，然後近攻啲怪。
呢個時候啲怪就應該有啲攰㗎啦，不過你就應該有相對充裕嘅體力。
要點做：
喺未上前嘅時候，捉實第一線嘅皮帶，有咩事嘅時候將佢拉返向後面。
然後上前打怪，唔可以畀啲怪湧到入去後線。
可以攞細盾，有大啲嘅空間打怪。
以刺為主要攻擊，減少大幅度嘅身體動作，減少畀怪打嘅機會。

裝備有：
大浮板

優點：
- 抗怪物嘅近戰棍擊。
- 厚身嘅浮板應該可以喺一定距離之下擋到遠程火力，因為啲怪嘅火力唔係穿透屬性而係打擊屬性。
缺點：
- 唔ｃｕｍ打。
- 大嘅浮板可能會有啲貴。
- 要有合成技能。

環保紙皮

(守護香港) A字盾- 全民皆盾 簡易制作方法

優點：
- 平。
- 抗怪物嘅近戰棍擊。
- 厚身嘅紙皮應該可以喺一定距離之下擋到遠程火力，因為啲怪嘅火力唔係穿透屬性而係打擊屬性。
- 可以整定，可以入副本再整。
- 畀怪追，掉咗都唔肉赤。
- 我諗ＧＭ應該唔會紙皮都沒收啩...
缺點：
- 真係要好多紙皮下。我整過八層冇Ａ字，用咗成個紙皮箱先整到一塊仔。
- 要同物資兵溝通下，派水嗰陣儘量沿住黏合位摵，唔好浪費紙皮。

注意安全

優點：
- 唔使錢。
- 抗打擊，但唔知防唔防彈。
- 硬淨，材質係不少於三毫米嘅鋁合金板。
- 畀怪追，掉咗都唔肉赤。
缺點：
- 喺副本地圖入面執，要爬高爬低。
- 要自備手柄同工具，或者等工廠兵整好派街坊。

山系女行Yama Girl

縮短嚟用。
優點：
- 平。
- 愈平愈好。
- 因為貴嘅係用鋁合金或者碳纖造，輕但係易爛。
- 前面個尖尖好似係用鎢金造，啫係最硬嘅金屬。
- 所以用嚟突刺係好過用嚟扑。
缺點：
- 有機會畀ＧＭ問候。
- 要收埋喺背囊嘅話，背囊要唔細。

哨兵

有咩做：
將怪獸嘅情報通報畀咪手，同前線知。
要點做：
將情報通報畀ＴＧ谷，如果前線有戴smart watch 嘅話就可以好快咁收到消息。
用無線電將情報通告畀咪手知，因為唔係個個有戴錶，咁咪手就可以將情報帶畀前線。
注意同怪獸保持距離，以保安全。

裝備有：
無線電

我諗唔使多講，請同咪手夾定頻道。

咪手／旗手

有咩做：
將情報客觀咁帶畀前線。
請記住唔係幫手做決定。
要點做：
用大聲公將情報講畀前線知。
請注意安全，咪手好有可能會變成怪獸針對嘅對象。

裝備有：
無線電

我諗唔使多講，請同哨兵夾定頻道。

大聲公

It is what it is.

工兵

有咩做：
喺副本地圖入面起有需要嘅Structures。
戰術性咁破壞副本地圖入面一開始就有嘅Structures（例如燈啊咁）。
要點做：
喺其他玩家掩護之下開建造技，小心唔好畀啲怪見到樣。
記得帶手套，唔好整親，同埋唔好留指紋。

裝備有：
鉗、士巴拿、索帶
唔係六角匙呀 六角匙冇用架

工廠兵

有咩做：
幫手加工其他玩家要用嘅裝備，例如盾啊，護手啊咁。
要點做：
喺後線安全嘅位置做手作仔。
但係後線都唔一定代表安全，請小心怪獸包抄。

裝備有：
唔同裝備嘅原材料（盾牌、盾柄，ｅｔｃ．）
索帶
封箱膠紙、Duct tape、較剪
電鑽、鏍絲

急救員
急救員係紅色，係因為我哋都知道啲怪會針住急救嚟打。

有咩做：
為有需要嘅玩家進行急救、洗眼、洗面等。
要點做：
有衛生常識同急救知識。

裝備有：
我識得唔多，廢事誤導大家
[721] 中椒急救大法, 包敷料有效減低痛楚. 集國際文獻、消防員、救護員實戰之大成

香城Ｏｎｌｉｎｅ Ｗｉｋｉ藥品篇

滅火隊

有咩做：
撲滅怪獸放出嚟嘅龍蛋攻擊。
要點做：
唔好驚龍蛋。
做好保護措施，有時即使覺得冇嘢，都唔一定冇受到傷害，耐咗先發覺舐嘢就太遲。

裝備有：
飯餸碟／蒸魚碟

優點：
- 輕。
- 平。
- 可以疊埋，慳位。
- 唔使另外帶水。
- 可回收（不過會有味）。
- 放低走人，高機動性。
- 一個人搞掂。
缺點：
- 可能裝唔落大嘅龍蛋。
- 近距離。

雪糕筒

優點：
- 唔使錢。
- 幾大嘅龍蛋都裝得落。
- 打完副本就掉，乾手淨腳。
缺點：
- 要另外帶水。
- 滅火時間比較耐。
- 要幾個人。

其他
[香城online攻略] 滅火攻略update

整ABS板盾牌分享
借位推俾啲唔夠Gear嘅手足睇

戰術篇

小弟建議嘅戰術係一個方陣戰術（夾心餅陣）。

喺上面第一排嘅係鐵馬陣，主要係用嚟防彈。如果喺第一輪交火嘅時候，近戰玩家蹲低嘅話（蹲到同個盾一樣高，所以要長盾），怪獸開遠技嘅命中率自然唔高。
同埋速狗怪冇得用衝刺技。

然後嘅係第一線嘅長矛兵，喺position 嘅時候將長矛隊向前，以突刺技能為主要攻擊。
第二三排嘅係棍盾手，未打怪嘅時候將棍收喺身，易攞出嚟嘅位。空出嚟嘅手就用嚟捉住前排嘅隊友。第三排嘅亦如是。如果同時間多人打副本嘅話，就可以排多幾行緃深。
棍盾手可以用圓盾嘅原因係，一嚟可以有更多嘅空間嚟打怪，二嚟就係當棍盾手同怪獸短兵相接嘅時候，相信怪獸係唔會寧願ＴＫ都要開槍嘅（相信隻ＧＡＭＥ嘅ＡＩ冇咁痴線）。

隔一啲距離之後，就有我哋嘅弓箭手同砲兵團。
喺同怪獸對恃嘅時候，呢兩個職業嘅玩家就可以用曲射壓制對手。
喺呢個情況下，怪獸一係就撤退，一係就硬住頭皮衝前，咁嘅話頭排嘅玩家就會用長矛攔截怪獸。
所以弓箭手玩家係高輸出同埋相對安全嘅職業。

喺呢個位置嘅仲有咪手同工廠兵（我認為呢個係一個相對安全嘅位置，雖然行軍嘅時候唔係幾方便開工，所以做工廠兵嘅玩家可以兼任弓箭手、砲兵團，ｅｔｃ）

後排嘅係一個鏡像嘅近戰玩家團，一個預備軍團。
當前面軍團交火之間有空間，而前面軍團狀態有疲累嘅時候，請同前面軍團（成個軍團）換人，以保持士氣同狀態高昂。
換人嘅時候，預備軍團行外圍，疲累嘅士兵行入面，以防止喺換人嘅時候畀野怪打到殘血嘅玩家。

最後就係，我畫嘅呢個圖入面都只係得五十幾人，有玩過香城Ｏｎｌｉｎｅ嘅玩家都知道每次打副本都唔只咁少人。實際上嚟講：
１。弓箭手應該愈多愈好，甚至同近戰兵一樣咁多人都冇問題。一粒波子唔會有傷害，但係一次射五十粒就會有。

２。縱深（近戰有幾多排）係愈多愈好，四至五排可以話係基本。但係記得陣型係好重要，唔好堆埋一舊咁。

個目錄已經亂咗，大家唔好介意

深夜十連
１

２

３

４

５

反擊 還拖 打狗 救人

６

７

再嚟過
１

８

９

１０

推，有用

Push

有用 但咁夜會唔會少左人睇

希望可以整合到一個ｐｏｓｔ畀大家決定㨂咩職業玩。
成日入到副本見到啲玩家喺度掛機

加多隊火魔法防守隊？
速龍一快攻，火魔法一秒整條火防線俾時間手足走

推到天光

p牌好想推

如果火係撤退用嘅話，係ＯＫ嘅，掉落地做防線。
但係我覺得淨係速龍怪嘅話，玩家係唔使走嘅。
齊裝嘅話，應該係啲怪驚我哋。

我幫你推

如果幾十個刀手一齊衝出嚟，點應付？

用最蠢既方式勇武, 犧牲200萬條人命都改變唔到香港啦

[突發] 速龍小隊與示威者武鬥全紀錄！結果遭擊敗撒退！!

冇人需要驚速龍怪

真心 撚狗唔好再挽玩具槍

推

大陸官媒 央視支持民眾亂斬人！文宣做野

推唔到

屌你老母，騎劫完荃葵青個遊行未？

幫你推

唔該

【終極大核彈！！！】【斷正】監控燈柱操作界面 中共監視香港大計 香港即將玩完

熱門一個post都冇 一齊出去荃葵青遊行啊！

推到上熱門

推到叔叔C 入嚟

聽日見

雞蛋兵呢

整ABS板盾牌分享
借位推

留意返，鐵馬係當：

知道前方有一批怪獸集結，雙方必須接戰；
而又有空擋時間，

嘅時候，就可以砌個簡單防線。

防線＝／＝陣地

無需死守，處下風時請登出香城Online

如果可以既話

可以開多個po

開曬唔同兵種既tg群

可以方便討論戰術

仲有炎之鍊金術師同水系魔法師

我認為可以同漆彈相提並論，主要用途係做debuff
而唔係做輸出。

可以嘅話我會希望大家集中喺有輸出嘅武器上面。

lm

Pish

上熱門

我以電筒收藏家既身份話比連登仔聽！

鐵馬最新安置法

欄杆鐵馬唔好再三角形喇, 拆左直接鋪地下啦

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

———————————

3M半面豬嘴全攻略 濾罐 濾棉 棉蓋說明

［用少少時間睇下］中共的六四「成都經驗」或將用在香港

後勤係畀怪打高危族群
香城Ｏｎｌｉｎｅ死得最多唔係前線
係後排完全冇準備既和理非玩家
唔好以為幫手搬下野就冇事
真係打仗既時候第一件事就係flank/空襲你補給線
麻煩自己醒水
長衫長褲頭套頭盔護膝呢d基本野唔講
但唔該係戰場就隨時做好戰爭準備